# Тестовое задание по Wordpress

1. Установить WP
2. Изменить дизайн отображения записей на главной странице. Не важно какой дизайн, главное изменить. Изменить дизайн самой записи на произвольный.
3. Установить только для главной страницы блок размером 100% ширины и 70px высоты, красного цвета. Расположить его в самом вверху страницы.
4. Создать 2 любые записи. Сделать редирект с одной записи на другую.
5. Создать страницу «Контакты» и закрыть ее от индексации поисковиками.
6. Изменить пароль администратора, используя только базу данных и любые сервисы в интернете.
7. Сделать дамп сайта.
8. Найти любой хостинг (бесплатный или с бесплатным тестовым периодом и бесплатным тестовым доменом), залить туда сайт, и в отдельную папку положить архив с дампом.

Важно! Учесть, что может выйти новая версия темы сайта. Все изменения должны сохраниться после апдейта темы на последнюю версию.

## Реализация

1. Устанавливаем Wordpress 5.7.2, пользователь admin / admin
2. Создаем дочернюю тему для темы по умолчанию Twenty Twenty One. Для этого создаем папку twentytwentyone-child в директории wp-content/themes. В директории темы создаем файл style.css со следующим содержимым:
```css
/*
Theme Name: twentytwentyone-child
Template: twentytwentyone
*/
```
В той же директории создаем файл functions.php со следующим содержимым:
```php
<?php

add_action('wp_enqueue_scripts', 'load_theme_styles');
function load_theme_styles() {
	wp_enqueue_style('twenty-twenty-one-child-style', get_stylesheet_directory_uri() . '/style.css', array('twenty-twenty-one-style'));
}
```
Активируем созданную тему в админке. Теперь при открытии сайта сначала будет загружаться файл style.css из родительской темы, а затем style.css из созданной дочерней темы.
Для изменения дизайна отображения записей на главной странице добавим несколько правил в созданный style.css:
```css
/* Меняем оформление записей на главной странице */
.entry-header h2 {
    color: darkcyan;
    padding: 5px 10px;
    border: 1px dashed gray;
    border-radius: 6px;
}

.entry-footer {
    border-bottom: none !important;
}
```
Также изменим дизайн отдельной записи. Для этого копируем *template-parts/content/content-single.php* из родительской темы. Определяем стили:
```css
/* Меняем оформление заголовка одиночной записи */
.post-single-title {
    color: green;
    text-align: center;
}
```
Открываем скопированный файл и для заголовка *h1* с классом `entry-title` добавляем класс `post-single-title`.
3. Для добавления блока только на главной странице в functions.php вставим следующий код:
```php
add_action('wp_footer', 'add_custom_block');
function add_custom_block() {
	if (!is_home()) return;

	?>
	<div class="custom_top_block"></div>
	<?php
}
```
Оформление блока можно задать в style.css:
```css
/* Задаем параметры верхнего блока на главной странице сайта */
.custom_top_block {
    width: 100%;
    height: 70px;
    background: red;
    position: absolute;
    top: 0;
}
```
4. Создаем «Запись 1» и «Запись 2». Устанавливаем плагин Redirection и с его помощью задаем перенаправление с «Запись 2» на «Запись 1». Вариант с .htaccess не рассматриваем, потому что на сервере может быть Nginx вместо Apache. Поэтому плагин — более универсальное решение.
5. Страница «Контакты» была создана по умолчанию при установке сайта, поэтому просто устанавливаем плагин Yoast SEO. Теперь при редактировании страницы «Контакты» открываем вкладку с настройками Yoast SEO, переходим в раздел «Дополнительно» и выбираем вариант «Нет» для параметров «Разрешить поисковым системам показывать тип записей в результатах поиска» и «Должны ли поисковые страницы проходить по ссылкам в этой записи». Альтернативным вариантом было бы использование хука *wp_robots* и функции *is_page(id)* (где вместо id указываем конкретный идентификатор страницы «Контакты») для вставки строчки `<meta name='robots' content='noindex, nofollow' />` на нужной нам странице. Но для обычных пользователей проще использовать плагин.
6. С помощью Adminer или phpMyAdmin заходим в базу данных, в таблицу wp_users, и для пользователя **admin** меняем пароль на **pass** (не забывая указать шифрование через md5).
7. Загружаем директорию созданной дочерней темы сюда. В папку *dump* складываем дамп базы данных и всех файлов сайта.